18歲仔就投身政府會否好不智

上屆考完DSE冇再讀上去
上年八月報左CA同ACO 暫時CA offer已收 ACO仲等緊
另外入境助理都岩岩FIB完 不過應該唔會做了 打算做住CA等上ACO

小弟而家18就快19
以DSE學歷又冇工作經驗來講 未來可以有兩萬幾三萬人工 實在係吸引
但一入政府基本上就係做一世
如果冇試過係私人市場拚搏 會唔會係人生一大遺憾

想搏盡無悔？

考到咪考囉 又唔一定請你

你有咩夢想先

22歲讀個垃圾hd grad出黎可以話你知，最重要係有自知之明，知自己想搵咩類型既工，有幾多料

我而家一邊做緊份hea工一邊考緊海關，我知自己無料到，乜都唔叻，我唔介意人工低，但只係想hea一世，你有咁既心態我建議你考政府
但如果你覺得自己有料，又真係想試下，不妨出社會浸兩三年先

唔會

政府工愈早入愈好

如果18歲比你做到aco真係人生勝利者

考政府工咩部門 做記律部隊做夠幾年唔鐘意都有大把工做
讀完書你又未必做返個行
當然呢個時勢入到係好事

CA 無咩做。返個pt degree 囉

Dse幾多分 入到ca 你啲ca同事隨時係大學生

你最好唔入啦
係出面打滾下

入到政府大把時間
你再用呢啲時間做自己鍾意做既野仲好啦

同樓主同輩
做到政府工就入去做啦
好撚過浪費幾年又哂錢去讀個HD返嚟唔知自己想點

利申下年讀hd知道自己街己仆

一入就一世架喇

得16分
上年5月一考完就搵左份兼職文員keep住一路返 可能咁樣有幫助

因為儲年資伶福利

Yes

我都想入 係唔係好難入
無野心

冇拖糧有得hea人工又合理又鐵飯碗
我都想做

不知幾想一出黎就做政府工

我讀埋U都過唔到入境助理既group interview

而家入政府越早入緊係越好啦

屌早知等我都去考
就算讀左上去 無人生目標 隨波逐流最後好可能都係去打政府工

有前途

我多你十年工作經驗
aco同ca都收唔到offer

你而家18歲已經入ca
如果覺自己冇乜大志
呢份工絕對做得過,而且唔會後悔
今年又好似加4%人工啦
到你頂薪果時都係廿幾歲
人工可能已經調整到三萬
升埋aco就仲過添

唔係有咩夢想
只係驚自己咁後生就入去做 冇出去闖過 將來會見識好少

讀 u year 4, 未搵到工,想入政府,都唔知請唔請我

拚搏？搬多兩支蒸餾水？

Dse學歷係私人市場拼乜鳩呀
出來做野個個無master都有個degree揸手

到時闖完你會後悔點解咁遲先入

你有得揀咩

個人覺得運氣同實力各佔一半
電腦試有操過正常都pass
去到面試就好大程度靠運氣 睇下果幾個考官咩偏好 同埋佢地問果d時事處景岩唔岩自己心水

寧願見識小定冇錢冇將來

有智慧的人會入政府做

當你19入，19-65果份cmpf都真係唔好話唔正!

冇

不你個頭屈左機啦

Good job

P左先有CSPF
所以係21-65
而54歲夠35年年資就25% 供左11年都咪話唔和味

認同上面巴打所講
無咩大志/夢想，真係無謂哂時間出去闖
浸下浸下又加人工又升職
收入穩定又唔差
我係你就有咁早得咁早入

這些入政府的機會是屬於你的

見識呢家野可以用準時放工後嘅時間補返，你要見識乜都得

AG撚GER
搵返工時間黎見識真係天大既笑話

入世未深，唔怪得佢咁諗
個個後生時都會咁諗，最緊要點得醒佢

細細個就入政府做 你預左呢世 你都唔會跳守出呢個框框

利申 想跳入

無錯，政府工因爲太穩定，好易令人意志消沉
放工之後都裝備自己，CA係唔錯既選擇

其實應該要讚佢 18歲就咁識諗
我18個陣仲成碌木咁

如果你唔知自己想做邊行咪入去做住先囉傻豬

準時放工後做乜都得 唔駛比人wts app煩

我都想入

我都係

幾多歲都係不智

你接唔接受到日日影印 對文件 搬野 直到退休？

入 邊做邊進修

沒degree跳出黎都係ca以下

騎住先

屌你曬命post

假設你唔再進修
dse都考到就做啦

巴打你dse幾多分？

咪on9啦
就算專如n展都想入政府
出面風大雨大
理得你為公司付出幾多
見你人工高又唔擦鞋即炒

所以咪叫佢邊做邊讀
讀返個pt degree補底

當啲professional grade o緊t果陣，啲ACO、CA未夠五點九已經走撚晒

做政府工最緊要就係冇野心
有野心就出去出面闖啦
宜家又乜福利都冇

生不入官門 死不入地獄 自己諗

有咩不智？
得dse學歷咁都唔滿足？

我24歲政府入政府已經覺得老
見到身邊d伙記21,22就入黎
又快我幾年max

我就係Engine仔完左scheme A，碌左入政府做文職 (非engine)

政府升職就好睇年資嘅

做住CA先，再進修騎牛搵馬都得

人生贏家

CA點上ACO

你估舊制咩
舊時就求其見過BOARD
講兩句英文就過到

宜家同街外人咪又係同一條隊考

Ca係乜？

樓主 我係你就揀IA
人工高又易升職

Chief Architect 總建築師

有內部轉

比我就狗沖入去做
儲定筆買樓 另一筆溝下女去下旅行
中意既就翻個part time degree
政府見你degree就得 唔會理你邊間u
對你升職有幫助

利申 Sub9 degree前途茫茫...

無大學都有CA?

政府工
人工每年跟pt跳
又會薪酬調整
入門級的職位的工作hea
你甘願hea一世又得
一路返工一路進修又得
進可攻,退可守

邊度有得輸?

美國隊長

補完又可以點 公司有個aco做左6年 最近考完個OU degree 咪又係繼續做aco日日影印搬文件

第一次聽IA易升

係我都會揀CA等上ACO
ACO頂薪多IA兩千

現職CA排出面條隊都好易上

ca都咁多人吹奏

點解呢到啲comments同出面唔同既

岩岩中學畢業就做到ca 你表現一定好好

中學畢業咋
戇鳩先聽埋咩出面私人市場見識個d廢話

U grad好勁咩？

CA 都有垃圾大學生做
果班大學生真係仲廢過中六

2柴多過1柴 計返比例排

掛

當然入 有aco就衝啦

梗係入, 讀U廢科出黎都冇撚用, 更何況你只係得DSE..

聽講通常投身政府要私人公司做番幾年先請
如果唔係就只可以先做合約員工

好多fg就入wor

上屆新入職CA有兩成幾係大學生 我估今屆會係三成幾甚至四成

做住合約再考

IA 保証兩柴呀 即係三萬蚊老頂 同埋真係可以做到60歲退休 仲要真係好游唔係太辛苦 梗係做IA啦樓主！
ACO都好多閪位架 CA直頭唔好講啦，考ACO咪一樣個條隊 乜野內部轉職係你同出面一樣考到啦，先帶point 過去渣 你估真係優先考慮咩

利申現職政府員工 考緊IA ACO

樓主好識計劃自己將來
早知我都考完DSE 就考政府工啦

N仔

Ca二萬

如果有IA offer，梗係做IA r啦，起薪都高7000。
如果冇野心或唔AGGRESSIVE，就入政府做住CA再考更高職位。

真心大學生出黎搵多過CA既工真係多到數唔哂
唔係想睇唔起大學生，但真係好撚廢
讀咁多書做份中四既工，不如考完ＤＳＥ直接報ＣＡ過世算啦

我笑而不語

先拎入場券，3年後p左，再轉職都未遲，家下好多人連入場券都拎唔到呀，拎左先

如果係ACO, 10年後, 你28歲. 月薪28K. D 女聽到已經濕濕地.

如果18歲真係做到aco，真心勁。
唔知最後生既aco入職係幾多歲呢?

2萬1
到樓主到頂薪果時可能升到2萬5
未計佢中途考到ACO
所以樓主做啦
放工咪進修下

IA應該唔會有offer了 fib表現得唔理想 同埋應該好少請咁後生

做左ca先，再等aco/ia offer。

我三大Grad都想做aco

ACO多大學生應該堅
做野果度4個ACO 3個LOCAL U GRAD

考黑警好過啦

白紙一張入去都好既
又未知外面點玩法, 外面試過雙糧花紅再入政府百無都幾頹

上年dse

但冇工作經驗？

點解 我都好想入

就算最悲觀情況一路上唔到ACO
CA而家頂薪$21250 當之後每年加3.5%
樓主到時28歲已經上到三萬人工

當然都希望樓主順利上ACO

點解唔做入境

返shift你唔講
早5年退休你唔講
做Investigation bureau有危險性你唔講
受紀律約束你唔講
無得放紅日你唔講
做border無公眾假期放你唔講

18歲仔入政府唔係問題
但做CA我驚你做做下傻撚左

你話做紀律部隊就話姐
起碼對到唔同CASE

咁撚細個未做過野就入政府，驚你對住d老屎忽會搞到精神病喎。我讀完hd做左5年野先入政府，對住班屎忽都想死

仲要當年紀大左你仲捱唔捱到咁shift法先

你現在做乜先

Fg一早入左去做
對住班老ca aco完全冇問題 好肯合作幫我做野

mpf有十幾年政府供兩成5

希望你識做人，唔好得罪人
猶其去到一d部門有麻煩老女人
你就要死捱三年先有得打紙嗌走
仲要再排三五年先在得走
所以唔好以為好旬，
因為你係食物鏈既底層
基乎逢人都可以點你做野

睇人囉，我開頭入去都有玩下野，不過之後我俾佢地睇到我係拎個心出黎同幫到佢地就冇乜玩鳩我。

係 我有同期成日同我呻佢部門個女上司好惡頂，有d仲好神經質，第一日返工就好惡咁同佢講你唔諗住可以調走，冇3年我都唔會放你走

Ca班人好鐘意玩野，小心唔好太串。

有內部試

內部試仲難考過外部

寧願得罪上司 都唔好得罪年資最長果堆

佢18歲入d師奶可能當佢係仔

之前有人投訴
今次都改易左
仲有對手大部份都係舊制ca
新制好多夠資格考內部前都考外部走左

佢地炒你唔到既

不過寫衰你咪成世冇得升

靚仔就係。

舊制大把18歲入，好多而家得41，2

新制就唔知

做二級文化服務助理好撚過
咩野入住CA等考/升ACO
你係有料一早入撚左ACO

我老佢十年入同肥毒醜都當係
但都有好多老姑婆

我識個人就係讀完書就入ca,舊制，今年做緊co啦，年紀都係41-42左右咋
其實早入都唔錯

垃圾工 對客多
又大機會番SHIFT
大把人入CA 等再出招聘轉ACO啦

二級文化服務助理 (pt 1 - 8)->
一級文化服務助理 (pt 9 - 11) ->
高級文化助理 (pt 12 - 15)

ACO唔洗番SHIFT??
唔洗對客??

唔做會後悔

邊個對客多 番SHIFT機會大

CA有好多喱係房
吸下印仔貼下貼紙咋

坐Counter都會有

我26歲先入aco, 24歲果陣考過次ca肥左果陣冇考aco。都覺得政府工其實真係早入最好既 尤其冇目標冇理想冇上進心。 不過我覺得男仔做aco會俾人覺得冇大志，hea同冇撚用

男aCO最好識返個女CA。
咁就一世

未見過後生女ca

你真係見識少。
大把CA後生女上TRAINING。

點解16分都會請

我上training都以為個地係同grade或者高級d

人生chief architect

咁刻板
比死更難受

政府工係越早入越好
你睇舊制同新制 差一日入職已經分大分別

二級文化助理真係狗都唔屌
識個係升左加max左人工同aco同級文化助理
減人工降級考ca做左我同事
之後佢有個康文署同事又跟佢考ca減人工降級做ca
佢如果無係康文署浪費左廿幾年
sco都做左

記錯佢入職係文化助理
之前考到康樂助理升埋二級
但佢話康文署多人投訴攪到班經理無個正常
就連員工有乜唔鍾意都扮巿民投訴
佢做左廿幾年要減7個point都要走

認真回下你。搵工睇幾樣野
自己心態，能力
家庭壓力
份工待遇

ia你都覺得應付唔到，證明你能力信心唔會高得去邊。有能力想搏既人都唔會係度開post
家庭你要睇屋企洗唔洗你養，你諗下ca起薪咁低，搭車食飯冇左成半。仲點比家用
待遇，政府一一

我個到全部大我十幾年

打唔曬，政府工待遇唔會話好差。工時，壓力等。對於d冇能力唔想搏既人係好岩做

睇曬咁多樣野，我會叫你入政府。仲後生進修下。ca唔係做成世，肯努力善用比出面多既工餘時間讀書考唔到officer,都考到份2a3o

唔好誇大少數例子
升到CO既人係極少 我個dept每個CO下邊有10幾個aco ca 就知係幾難升

做廿幾年升唔出奇

2A3O都唔算officer?
同埋2A3O好講相關經驗 你覺得做過aco ca既人可以點sell自己？

我覺得officer grade , eg Eo,Io,果d先係officer.我覺得姐。係唔係officer都唔重要，最緊要係做ca但唔好太hea，要進修
2a3o 未必好講相關經驗。我有同事做housing officer,今年請好多紀律部隊。
做ca,aco. departmental knowledge會比街外人強啦至少

入 再進修

高登時代
有個巴打話係CA入職再讀PARTTIME DEGREE
之後考到ACO再考到EO
當然係極少數例子

知唔知HO點解會請紀律部隊？ 係因為佢地有執法經驗 對做邨既HO係有優勢 但已經聽好多由散仔轉黎既做一陣已經走人唔撈 因為頂唔順
你本身係咪做緊政府先 如果係既應該明白officer grade以上既係點睇佢地

有架 有個aco同事既朋友做左EO
本身有degree入aco跟住再上eo 但真係極罕有

25歲前都太早
入左去有野想試都試唔到

AO/PRO GRADE又睇唔起D 乜柒EO 乜O物O
呢D乜O物O又睇唔起D ACO/CA
總有人比你叻既

咪害人
你不如叫佢做社會保陣助理

仲有一樣野，政府工係可以帶年資轉工。
所以係早入早著數
考到eo梗係好，我諗實際d諗後生仔肯讀下書食環科文都考到掛，冇話做死ca 一世

我做緊政府
但我覺得內部轉點都會有少少優勢既
見工e d睇你點吹姐，唔會話想考2a3o係為左錢掛
講圓滑d話有同某部門xx officer work過，都熟悉同對佢地做既野有興趣囉

樓主得dse學歷，有ca offer已經好好
咪聽班人講話去私人市場闖，根本就係垃圾奴性市場
人事問題邊度都有，但起碼你入政府OT錢實補足，無跑數壓力，你可以過返有尊嚴既生活，唔似得班中環文員仔做到嘔血仲要扮曬有雄心壯志，笑撚死人
你take ca offer你可能會有小小後悔，但如果你入私人市場你一定會更後悔

無錯

見香討話有人8年都過唔到probation
因為幾年就考過其他位
但全部都係officer位
最後考到eo

我20歲入 hd畢業就去考

咁後生讀完Hd做到aco已經唔錯！

而家三萬五喇
18歲入職，25歲左右就SIA
有心搏嘅40歲前3柴冇走雞
點都好過CA掛

有咩問題
係嘅話我會衝

19歲入政府
之前有係私人市場做過下野
有啲分別既，出面感覺上係多勞多得，自己勤力啲表現好啲，人工的確係會因為你表現而有所調整，雙糧花紅都係
相反而家入左政府，個人會懶左，做又係咁，唔做又係咁，人工跟ponit跳，話知你死

想問下係ive hd定係大學既hd

16分都請？ 面試表現好出色？

唔係dse有5科2就會請？

唔清楚 見好多大學生都爭住做

唔清楚 見好多大學生爭住做

可以帶年資走？
海關 入境都得？

confirm左咪得

後者

身邊有fd老豆都係做基層政府工
生仔個陣已經20幾k
叫做可以為下一代做到d基本野(衣食住行)咁
唔會比個仔怨你係窮撚咁

叻仔

Ia好少請咁後生
依家入左班最細果個21歲

巴打 唔洗諗啦

做政府唔會係富豪
但衣食無懮
成世冇出頭但有飯食 有人工加 年資升職
全面醫療

利申 21上年fg 私人市場做緊 人工仲低過ca
成日ot但冇補水 人工加左等於冇加
考緊政府

當做人父母個陣就知政府工既好處

文書處理大概做d咩

入左黎先算啦 不過去邊就睇彩數囉
始終CA唔同2A3O你唔會知自己響邊度落戶或者要做d乜

醒醒定定做野唔好翻手啊唔該哂你地

D師奶好鐘意醒目仔
樓主我諗應該冇問題

好羨慕樓主
人生勝利組

ching你係ACO洗咩羨慕

佢似入唔到wor

25 歲3萬5 真係扯扯地

我仲讀緊書,未報

亦有D人邊個都睇唔順

小弟26歲先入政府做ca,人工減一截都要入，今年岩岩升到2a3o位，max 有差不多5萬，後生仔，只要繼續努力，進修下，唔會成世做ca,機會係留比有準備既人既

btw,係因為同部門既2a3o位請人先有機會，如果唔係我諗呢世都唔會有機會考到

巴咩學歷

i大垃圾科畢業之後中間讀part time top up degree,讀到中間入左政府做ca,ca到2a3o位中間apply過超過20份其他高職位既位，最尾自己部門請番，前後4年，宜家starting 差不多係ca max,所以做緊ca既同事唔好睇死自己

之後轉到其他位, 30歲就max 等升, 人生贏家

可否問下例如你做ca係咁apply其他post同事會唔會唔鐘意
例如覺得你有離心呀咁?

做政府工啦

其實我全部請自己假去，你唔講其實無人會知

入啦，出面風大雨大。